---
aid: 9025
zid: 547703
title: "临高版国际歌"
author: 波尔布特
date: 2014-06-21 21:26:10+07:00
lastmod: 2014-06-23 20:25:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-6-21 21:26:10 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-7-9 21:54 编辑_

第一段

起来，饥寒交迫的难民。起来，全世界受苦的人。

满腔的热血已经沸腾，要为生存而斗争。

旧世界打个落花流水，饥民们起来，起来！

不要说我们一无所有，我们有元老院的支持。

第二段

从来就没有什么救世主，也不靠神仙皇帝！

要创造人类的幸福，全靠首长的科学！

我们要学习科学知识，让思想冲破牢笼！

快去学习首长的知识，学好本领才会成功！

第三段：

是谁创造了人类幸福？是我们尊敬的首长！元老院领导有方，哪能容得跳梁小丑。

最可恨那些土豪劣绅，吃尽了我们的血肉！

一旦它们消灭干净，元老院的光辉普照世间！

副歌：

这是最后的斗争，团结起来到明天，元老院的光辉就一定要普照。

这是最后的斗争，团结起来到明天，元老院的光辉就一定要普照。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-22 01:10:23 发表了：

不如把歌名改了吧，叫《奉献歌》如何？

---

波尔布特 于 2014-6-22 09:28:49 发表了：

> 磁爆步兵杨永信 发表于 2014-6-22 01:10
>
> 不如把歌名改了吧，叫《奉献歌》如何？

“奉献”的主题不符合中国老百姓的胃口，几十年来 TG 的“无私奉献”宣传已经成了笑话，中国老百姓讲究“贿赂神仙”，或者和神仙做“交易”。

因此，必须塑造元老院“半神”的威望，用《元老院的光辉》或《光辉普照》比较好。

---

南海 于 2014-6-23 20:25:07 发表了：

国际歌充满无政府主义的三段怎么办？

---
